（有甜）每一個出現過喺你生命入面嘅人都會教識你一啲嘢

新手寫故
我知自己文筆唔好，我唔係想寫一個每一個人都會讚不絕口嘅故事
我只係想，將我嘅故事講畀你聽。
________________________________________________

由細到大，我想要嘅嘢就一定會用盡所有辦法得到。
可能因為我太好勝，所以每一次拍拖都係分手收場。

請講

初戀

「你當初識我嘅時候係為咗咩？」
「佢。」

1-01

「你真係幾靚女，如果化少少妝會仲好睇。」
嗰一年，我十六歲。
而同我講呢句話嘅人，係一個幫我剪咗幾年頭髮嘅基佬。

我叫Eunis，其實呢啲讚美嘅說話，我真係由細聽到大，已經聽到有少少麻木。
咁我覺得自己又唔係真係咁靚，細細個嘅我已經知道，唔通茶餐廳啲阿姐叫你做靚女你又真係好靚咩。
不過都唔係差嘅，眼大大見得吓人咁。
我最自豪嘅就係我皮膚好好，同埋我對腳真係幾靚。到我大個咗我先知呢兩樣嘢有幾重要。

如果話我個樣有80分，我覺得我中學嗰時嘅best friend個樣就一定係100分。佢個樣成個薛凱琪咁。
喂，全盛時期嘅Fiona 除咗條頸太長之外，我覺得係完美。
再加上佢中學已經174，model 身高，Fiona 咁嘅樣。
嗰時成個學校啲男仔都係佢啲裙下之臣，啲兵多到佢每一日都會同我講「xx真係好煩呀」。
佢可能真係太似Fiona，所以個個都叫佢阿Fi。

每一日同佢孖公仔咁嘅我，企喺佢隔離就好似路人甲咁。但係我又唔係好介意。
嗰時嘅我覺得阿Fi 係神，佢唔止係女神，仲係一個可以打救我嘅神。

1-02

Joe Yeung：hi
陌生嘅電話號碼，陌生嘅WhatsApp message
「邊位？」
Joy Yeung：我係高你兩個form架，我叫楊俊業，你可以叫我阿Joe

吓？
我梗係嚇親，無啦啦有個遭殃搵我。
「點解你會有我電話？」

Joe Yeung：你個同學係我個妹阿嘛，哈哈

吓？
我無同學姓楊喎，好似係。
「咁我有咩可以幫到你？」

Last seen a minute ago
遭殃無再online

1-03

Jamie：Hi
又係陌生嘅電話號碼，陌生嘅WhatsApp message
呢兩日係發生緊咩事？
我都未諗到點覆佢
Jamie：尋日咪有個叫阿Joe 嘅人搵你嘅，我係佢朋友。

吓？
咁你搵我做咩呀⋯⋯

「咁我有咩可以幫到你？」
Jamie：你平時對人都係咁串嫁咩？
喂，你無啦啦搵我我唔係問我有咩可以幫到你我仲可以問啲咩呀？

「⋯⋯」

Jamie：好啦唔同你玩
邊個同你玩？

「你想點？」

Last seen a minute ago
呢兩條友想點呀？

1-04

星期一，返學。

我逐個逐個問究竟邊個係遭殃個妹，問咗成個下晝終於知道邊個畀我電話人。
跟住遭殃妹就同我講，佢同佢阿哥係同母異父，不過感情好好。

Joe Yeung：你唔想見下我哋睇下我哋係咩樣咩？
我對佢哋個樣真係無咩興趣，但係我又好想知道佢哋搵我做咩。

「好，幾時見」
Joe Yeung：星期六一齊食飯？
「ok」

但係其實我驚驚地，話曬大家都係唔識。
於是我叫咗佢個妹一齊去。

畀啲時間我先

1-05

星期六，銅鑼灣。

我同遭殃妹喺希慎行住街等佢阿哥。
結果等咗佢哋一個鐘。

遭殃一嚟到見到佢個妹嚇咗嚇，問點解佢會喺度。

我：我又唔識你，梗係要叫埋你個妹出嚟，起碼唔洗dead air 呀嘛。
遭殃係一個好可愛嘅肥仔哥哥。

佢笑咗一笑，指住佢隔離嗰個男仔同我講「呢個係我個friend，佢叫Jamie。佢應該WhatsApp 過你啦。」

我望一望Jamie，佢唔係好典型嘅靚仔，但係斯斯文文。

我同佢say 完hi，好似見到佢啲眼神有少少失望。

咁我哋一齊食飯啦，食咗咩我都唔記得啦，咁多年前。

食飯嘅時候我問佢哋搵我做咩，佢哋竟然答我，想搵咪搵囉。

食完飯返屋企，阿Joe 話Jamie 同我同路，係都要佢送我返屋企。

返到我屋企樓下，Jamie 同我講byebye 嘅時候錫咗我塊面一啖。

搞到我紅都面曬。

1-06

夜晚，Jamie 又WhatsApp 我：今日多謝你

我：多謝咩

Jamie：多謝你同我哋食飯

我：唔洗客氣，我都無嘢做

我：其實你哋搵我係想做咩

Jamie：有次係籃球場見到你同你個friend，覺得你哋好特別⋯

我：吓？邊個friend

Jamie：好高個個

我：哦，咁你其實係想識我定係我個friend

靜咗好耐。
唔知點解聽到有人提阿Fi 我有啲好奇怪嘅感覺。又唔係唔開心，但係會覺得其實自己係咪差到無人會留意到我。

Jamie：你

睇到佢咁講，我都幾好開心嘅。
起碼知道原來自己係會有人留意。

夜啲再出

無啦？

D甜去咗邊借問聲.............